
\subsection{\BA{}}

Les vestiges du Bronze ancien sont rares dans la ville basse. Seule la
structure de combustion a livré un peu d'architecture. Des fragments
de céramique sont retrouvés de-ci de-là dans des remblais mis en place
\plaph{}\footnote{Par exemple, lors de l'érection du \poternenmauer{}
à \knw{}, \cite[173]{Schachner2010b}.}. La datation au radiocarbone
de \bk{} est l'élément le plus précis pour cette période, et les
ensembles céramiques disponibles sont assez homogènes.



\subsection{\Pcactitre{}}

Une continuité entre le \BA{} et la première phase \delaperiodeCAC{}
semble exister, attestée grâce à une succession de niveaux
architecturaux.  Les vestiges archéologiques de la dernière phase de
cette période sont bien conservés, lorsqu'ils n'ont pas été détruits
par les vestiges \delaph{}. Le grand nombre de profils complets de
vases appartenant à cette phase suffit amplement à le prouver. Dans
presque tous les chantiers, à \bk{}, à \nwh{}, à \knw{}, à \WTer{} et
à \NoV{}, les vestiges ont été retrouvés dans les débris de couches
d'incendie. Toutes les séries céramiques se ressemblent et il n'est
pour l'instant pas possible de déceler de différences temporelles
entre ces assemblages. Il est tout à fait possible de considérer ces
assemblages comme contemporains et de conclure à une destruction
globale du site à la fin de cette période. Si c'est le cas, étant
donné que les couches d'incendies sont réparties dans toute la ville
basse, il faut conclure à un acte volontaire, ce qui rendrait la la
destruction par \anitta{} tout à fait vraisemblable. Seul \buyukkaya{}
est abandonné sans destruction.






\subsection{\Ph{}}

La synchronisation des différentes phases des chantiers de la ville
basse est encore assez rudimentaire, en particulier entre \buyukkale,
\nwh{} et la \westterrasse.
% L'absence de publication du matériel associé à \bk{} (les petits
% objets et de nombreux scellements sont toujours inédits) rend
% difficile la réévaluation des contextes.

Parmi les phases IVc, IVb et IVa de \bk{}, le \batimentF{} de la phase
IVb a livré l'un des meilleurs ensembles céramiques
conservés\footnote{\cite[58--60]{Neve1982}.}.  Malheureusement, la
poterie n'est pas publiée et seule la photographie d'un exemplaire
permet de faire le lien, par exemple, avec les ensembles du \gebWO{}
ou du \gebR\footnote{Pour ces bâtiments, voir \cref{BoKeWTer-Geb29},
  \cpageref{BoKeWTer-Geb29}.}.  Le four de la pièce 5 du \batimentF{}
est, dans son mode de construction et dans sa forme, très proche de
celui découvert à \knw{} en 2010 et daté par
radiocarbone\footnote{\cite[36]{Schachner2011b}, \cref{C14-BR}.}. La
présence de fragments de céramiques à relief et celle d'un scellement
de la période hittite ancienne (\cref{Bo64-786}) contribuent à dater
ce bâtiment  -- et donc la phase IVb -- du \xvieme{} siècle.  Dans ce
travail, je date la phase IVb du \xvieme{} siècle, une proposition qui
sera sans doute à affiner, lorsque l'étude de \buyukkale{} sera
reprise (et le matériel inédit, publié). En conséquence, j'ai daté la
phase IVc antérieure du \xviieme{} siècle et la phase postérieure IVa
du \xveme{} siècle. La phase III, celle du palais monumental, la phase
la mieux conservée et généralement représentée sur les plans de \bo{},
devrait dater des \xiveme{}--\xiiieme{} siècles.

La céramique de la période \nwh{}-7 date du \xviieme{} siècle
et se laisse bien synchroniser avec la phase
1\buyukkale-IVc\footnote{\cite{Orthmann1969}.}. Les phases
\nwh-6 et \nwh-5 sont contemporaines des
phases \buyukkale-IVa/b et \buyukkale-III.

Il n'existe pas de datation pour le \tempelI, mais une datation du
\xvieme{} siècle est très vraisemblable, tout comme pour le \komplexI.
Il n'existe pas d'éléments pour la datation du \komplexII{}, la
\quellgrotte{} et le \komplexIII{}. Par convention, ces bâtiments ont
été datés des \xiveme{}-\xiiieme{} siècles.

La séquence de la \WTer{}, d'après la céramique et les divisions des
phases architecturales, a été provisoirement  divisée en trois phases,
la première datée du \xviieme{} siècle, une deuxième période
approximativement datée des \xvieme{}-\xveme{} siècles et une troisième
des \xiveme{}--\xiiieme{} siècles. Dans la mesure du possible, les
périodes du \NoV{} ont été synchronisées avec elles (\cref{Tab-Strati-Finale}).


\opt{optbw}{
 \begin{figure}[h]
   \centering
   \begin{minipage}[]{0.43\linewidth}
   \centering
     \includegraphics[width=40mm]{Fig_14}
       \caption{Scellement \kfd{Bo64}{786}, phase IVb de
                \buyukkale, de style ancien (\ca{} \xvieme--\xveme{}
                siècle)}
     \label{Bo64-786}
   \end{minipage}
 \end{figure}
 }
